1. Git Bash - это консольный интерфейс для работы с системой контроля версий Git на операционной системе Windows. Она позволяет работать с Git через командную строку, аналогично тому, как это делается в терминале на Linux или macOS.


2. Команда git pull используется для скачивания обновлений из удаленного репозитория и объединения их с текущей веткой. Она отличается от команды git push, которая отправляет изменения локального репозитория в удаленный репозиторий.


3. Merge request - это запрос на объединение ветки в главную ветку проекта. Он используется в системе контроля версий GitLab (или в других аналогичных системах) для предложения изменений в проекте. Merge request (MR) позволяет другим разработчикам ознакомиться с вашими изменениями, оставлять комментарии и обсуждать их, а также вносить свои правки.


4. Команда git status позволяет узнать текущее состояние локального репозитория и проверить, какие файлы были изменены, добавлены или удалены. Команда git log позволяет просмотреть историю коммитов в репозитории, включая информацию о каждом коммите (название, автор, дата, сообщение).


5. Submodule - это подмодуль, который позволяет включить в свой репозиторий другой репозиторий Git как поддиректорию. Это может быть полезно, например, если вы хотите использовать какой-то код из другого проекта в своем проекте. Для добавления сабмодуля в свой репозиторий можно использовать команду git submodule add.
